\chapter{Background Information}
Mit dem Abschnitt \textit{Background Information} sollen Grundlagen geschaffen werden und der Leser soll in die Thematik
eingeführt werden. Dazu soll zunächst \textit{Testing in General} erklärt werden. Anschließend werden verschiedene
\textit{Suchverfahren} vorgestellt werden. Im letzten Unterkapitel werden \textit{Symbolic Executions} erklärt und
aufgezeigt, welche Relevanz es für die verschiedenen Tools hat.

\section{Testing in General}
Bei Testing in General werden verschiedene Methoden vorgestellt, wie man ein Programm testet, wie es in der Vergangenheit
häufig durchgeführt wurde und (eventuell) welches Potenzial automatisierte Tests haben können. Außerdem werden Abgrenzungen
zu Methoden wie TDD gezeigt.

\section{Suchverfahren}
Hierbei sollen verschiedene (klassische) Suchverfahren -und Methoden vorgestellt werden, sodass der Leser ein grundlegendes
Verständnis für Suchverfahren hat. Außerdem wird aufgezeigt, wie man diese in Algorithmen integrieren kann.

\section{Symbolic Execution}
Die Ausführung eines Programms kann mittels konkreten Werten oder symbolischen Werten veranlasst werden. Zur Analyse des
zu testenden Programms wird es mithilfe von symbolischen Werten ausgeführt. Um zu demonstrieren, wie dies funktioniert,
stelle man sich eine Funktion \(f(x)\) und eine Funktion \(h(x, y)\) vor. Zur Vereinfachung ist die Ausprägung der verwendeten
Funktionen gering. Zu betrachten sei somit folgender Code-Ausschnitt in Listing \ref{lst:function-fh}.

\begin{minipage}{\linewidth}
    \lstset{language=c, basicstyle=\footnotesize, showstringspaces=false,tabsize=2}
    \lstinputlisting[label={lst:function-fh},caption={Demonstrationsbeispiel von DART nach Godefroid et al.}]{listings/function-fh.code}
\end{minipage}

Hierbei werden für jede Verschachtelung equivalente Gleichungen geschaffen, welche statt Programmvariablen symbolische
Werte beinhalten. Somit folgt \(x \mapsto x_0\) und \(y \mapsto y_0\). Mithilfe dieser symbolischen Werten lassen sich also
symbolische Formeln ableiten, welche aus der Verfolgung der Unterprogramme entstehen \cite{godefroid2005dart}. Hierzu
werden fortlaufend alle Verschachtelungen untersucht und, wo es möglich ist, nachverfolgt. Beispielsweise sieht man in
Listing \ref{lst:function-fh} in Zeile 3 die Bedingung \(x \neq y\). Aus der Analyse zur symbolischen Ausführung folgt
daher \(x \neq y \mapsto x_0 \neq y_0\) und für Zeile 4 \(f(x) = x+10 \mapsto 2*x_0 = x_0+10\). Die symbolischen
Variablen \(x_0\) und \(y_0\) enthalten hier die Speicheradressen für \(x\) und \(y\). Somit lassen sich über die
Ausführung mithilfe von symbolischen Werten Gleichungssysteme bestimmen, welche dann gelöst werden können\cite{godefroid2005dart}.

