\chapter{Concolic Unit Testing Engine for C}
Die \textit{Concolic Unit Testing Engine} (CUTE) ist ein weiteres Tool zur Generierung von Testdaten, welches auf
Suchverfahren aufbaut. Im Gegensatz zum Ansatz von Korel \cite{korel1990dynamic} und Godefroid et al. \cite{godefroid2005dart}
wird bei CUTE das Programm nicht mit zufälligen Eingabewerten ausgeführt. Diese zufällige Eingabe erzeugt nämlich zwei
Probleme. Beispielsweise können viele verschiedene Eingaben zum gleichen Resultat führen, was die Ausführungszeit
drastisch erhöht \cite{sen2005cute}. Außerdem ist die Wahrscheinlichkeit darüber Fehler zu finden sehr gering
\cite{sen2005cute}. Somit benötigt es einen Ansatz, welcher dafür sorgt, dass diese Probleme verhindert werden und somit
die Ausführungszeit verringert. Da es DART schwer fällt Zeigeroperationen korrekt zu verarbeiten, führen Sen et al. somit
CUTE ein, welches ebenfalls in der Lage sein soll mit diesen Schwierigkeiten umzugehen.
\begin{quote}
    The key idea of our method is to represent inputs for the unit under test using a \textit{logical input map} that
    represents all inputs [...] and then to build constraints on these inputs by symbolically executing the code under
    test \cite{sen2005cute}.
\end{quote}
Somit basiert CUTE nicht auf der zufälligen Generierung von Testdaten. Es wird viel mehr versucht die Bedingungen symbolisch
zu lösen, so dass hier keine Ausführung des Programms selbst notwendig ist. Zur Auflösung der Bedingungen und zur
Berechnung von konkreten Werten wird die \textit{Logical Input Map} genutzt \cite{sen2005cute}. Um zu demonstrieren
wie CUTE arbeitet, sei zunächst folgende Beispielfunktion aus Listing \ref{lst:testme} zu betrachten.

\begin{minipage}{\linewidth}
    \lstset{language=c, basicstyle=\footnotesize, showstringspaces=false,tabsize=2}
    \lstinputlisting[label={lst:testme},caption={testme Funktion nach Sen et al. \cite{sen2005cute}}]{listings/testme.code}
\end{minipage}

Wie man erkennen kann, ist hier ein Fehler eingebaut, welchen man durch bestimmte Eingabewerte erreichen kann. Demnach
hängt die Ausführung von den Parametern \(*p\) und \(x\) ab \cite{sen2005cute}. CUTE arbeitet an dieser Stelle ähnlich
wie DART. Hierbei wird zunächst der Parameter \(*p\) mit NULL aufgerufen. Für \(x\) wird ein zufälliger Wert gebildet
\cite{godefroid2005dart, sen2005cute}. Beim Durchlaufen des Programms werden nun alle Pfadbeschränkungen vermerkt. Da der
Wert NULL für \(*p\) dafür sorgt, dass die Auswertung der \(if\)-Anweisung \textit{falsch} als Ergebnis liefert, müssen
hier die symbolischen Ausdrücke umgedreht werden \cite{sen2005cute}. Wenn $p_0$ und $x_0$ die symbolischen Variablen von
$*p$ und $x$ darstellen, dann kann man bei der Ausführungen folgende Pfadbeschränkungen notieren: $x_0 > 0$ für die
erste \(if\)-Anweisung und $p_0 = NULL$ für den else-Zweig der zweiten \(if\)-Anweisung \cite{sen2005cute}.
